# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/development.rst:3
msgid "Development"
msgstr "发展"

#: ../../../_source/development.rst:5
msgid ""
"This guide covers setting up a development environment for Momovu, coding "
"standards, testing procedures, and contribution guidelines."
msgstr "本指南涵盖为 Momovu 设置开发环境、编码规范、测试流程和贡献指南。"

#: ../../../_source/development.rst:9
msgid "Development Setup"
msgstr "开发环境配置"

#: ../../../_source/development.rst:12
msgid "Prerequisites"
msgstr "前提条件"

#: ../../../_source/development.rst:14
msgid "Python 3.9 or higher"
msgstr "Python 3.9 或更高版本"

#: ../../../_source/development.rst:15
msgid "Git"
msgstr "Git"

#: ../../../_source/development.rst:16
msgid "A code editor"
msgstr "代码编辑器"

#: ../../../_source/development.rst:17
msgid "Basic knowledge of Python and Qt/PySide6"
msgstr "Python 和 Qt/PySide6 的基础知识"

#: ../../../_source/development.rst:20
msgid "Setting Up the Environment"
msgstr "设置环境"

#: ../../../_source/development.rst:22
msgid "Clone the repository:"
msgstr "克隆仓库："

#: ../../../_source/development.rst:29
msgid "Create a virtual environment:"
msgstr "创建一个虚拟环境："

#: ../../../_source/development.rst:36
msgid "Install in development mode with all dependencies:"
msgstr "以开发模式安装并包含所有依赖项："

#: ../../../_source/development.rst:44
msgid "This installs:"
msgstr "这将安装："

#: ../../../_source/development.rst:46
msgid "Core application dependencies"
msgstr "核心应用程序依赖项"

#: ../../../_source/development.rst:47
msgid "Development tools (formatters, linters)"
msgstr "开发工具（格式化工具、代码检查工具）"

#: ../../../_source/development.rst:48
msgid "Testing frameworks"
msgstr "测试框架"

#: ../../../_source/development.rst:49
msgid "Documentation builders"
msgstr "文档构建器"

#: ../../../_source/development.rst:52
msgid "Project Structure"
msgstr "项目结构"

#: ../../../_source/development.rst:54
msgid ""
"The project follows an MVP (Model-View-Presenter) architecture. For the "
"detailed project structure and module organization, see the "
":doc:`architecture` documentation."
msgstr ""
"该项目采用 MVP（Model-View-Presenter）架构。有关详细的项目结构和模块组织，请参阅 :doc:`architecture` 文档。"

#: ../../../_source/development.rst:56
msgid "Key directories:"
msgstr "关键目录："

#: ../../../_source/development.rst:58
msgid "``src/momovu/`` - Main application source code"
msgstr "``src/momovu/`` - 主应用程序源代码"

#: ../../../_source/development.rst:59
msgid "``tests/`` - Test suite with unit and integration tests"
msgstr "``tests/`` - 包含单元测试和集成测试的测试套件"

#: ../../../_source/development.rst:60
msgid "``docs/`` - Sphinx documentation source and build"
msgstr "``docs/`` - Sphinx 文档源文件和构建文件"

#: ../../../_source/development.rst:61
msgid "``samples/`` - Sample PDF files for testing"
msgstr "``samples/`` - 用于测试的示例 PDF 文件"

#: ../../../_source/development.rst:64
msgid "Code Style"
msgstr "代码风格"

#: ../../../_source/development.rst:67
msgid "Formatting"
msgstr "格式设置"

#: ../../../_source/development.rst:69
msgid "We use **black** for consistent code formatting:"
msgstr "我们使用 **黑色** 来保持代码格式一致："

#: ../../../_source/development.rst:79
msgid "Black configuration in ``pyproject.toml``:"
msgstr "``pyproject.toml`` 中的 Black 配置："

#: ../../../_source/development.rst:81
msgid "Line length: 88 characters"
msgstr "行长度：88 个字符"

#: ../../../_source/development.rst:82
msgid "Target Python version: 3.9+"
msgstr "目标 Python 版本：3.9+"

#: ../../../_source/development.rst:85
msgid "Linting"
msgstr "代码检查"

#: ../../../_source/development.rst:87
msgid "We use **ruff** for fast, comprehensive linting:"
msgstr "我们使用 **ruff** 进行快速全面的代码检查："

#: ../../../_source/development.rst:97
msgid "Ruff checks for:"
msgstr "鲁夫检查："

#: ../../../_source/development.rst:99
msgid "Pycodestyle errors (E) and warnings (W)"
msgstr "Pycodestyle 错误 (E) 和警告 (W)"

#: ../../../_source/development.rst:100
msgid "Pyflakes issues (F)"
msgstr "Pyflakes 问题 (F)"

#: ../../../_source/development.rst:101
msgid "Import sorting (I)"
msgstr "导入排序（I）"

#: ../../../_source/development.rst:102
msgid "Bugbear patterns (B)"
msgstr "臭虫模式（B）"

#: ../../../_source/development.rst:103
msgid "Comprehension improvements (C4)"
msgstr "理解能力提升（C4）"

#: ../../../_source/development.rst:104
msgid "Code upgrades (UP)"
msgstr "代码升级（UP）"

#: ../../../_source/development.rst:105
msgid "Unused arguments (ARG)"
msgstr "未使用的参数 (ARG)"

#: ../../../_source/development.rst:106
msgid "Simplifications (SIM)"
msgstr "简化（SIM）"

#: ../../../_source/development.rst:109
msgid "Type Checking"
msgstr "类型检查"

#: ../../../_source/development.rst:111
msgid "We use **mypy** for static type checking:"
msgstr "我们使用 **mypy** 进行静态类型检查："

#: ../../../_source/development.rst:118
msgid "Type hints should be used for:"
msgstr "类型提示应用于："

#: ../../../_source/development.rst:120
msgid "Function parameters and return values"
msgstr "函数参数和返回值"

#: ../../../_source/development.rst:121
msgid "Class attributes"
msgstr "类属性"

#: ../../../_source/development.rst:122
msgid "Complex data structures"
msgstr "复杂的数据结构"

#: ../../../_source/development.rst:124
msgid "Example:"
msgstr "示例："

#: ../../../_source/development.rst:138
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: ../../../_source/development.rst:141
msgid "Running Tests"
msgstr "运行测试"

#: ../../../_source/development.rst:143
msgid "We use **pytest** for testing:"
msgstr "我们使用 **pytest** 进行测试："

#: ../../../_source/development.rst:163
msgid "Test Categories"
msgstr "测试类别"

#: ../../../_source/development.rst:165
msgid "Tests are organized by type:"
msgstr "测试按类型进行组织："

#: ../../../_source/development.rst:167
msgid "**Unit tests** - Test individual functions and classes"
msgstr "**单元测试** - 测试单个函数和类"

#: ../../../_source/development.rst:168
msgid "**Integration tests** - Test component interactions"
msgstr "**集成测试** - 测试组件之间的交互"

#: ../../../_source/development.rst:169
msgid "**UI tests** - Test Qt/PySide6 interfaces using pytest-qt"
msgstr "**UI 测试** - 使用 pytest-qt 测试 Qt/PySide6 接口"

#: ../../../_source/development.rst:172
msgid "Writing Tests"
msgstr "编写测试"

#: ../../../_source/development.rst:174
msgid "Example test structure:"
msgstr "示例测试结构："

#: ../../../_source/development.rst:199
msgid "Test Coverage"
msgstr "测试覆盖率"

#: ../../../_source/development.rst:201
msgid "Maintain high test coverage:"
msgstr "保持高测试覆盖率："

#: ../../../_source/development.rst:213
msgid "Building"
msgstr "建筑"

#: ../../../_source/development.rst:216
msgid "Building Wheels"
msgstr "构建轮子"

#: ../../../_source/development.rst:218
msgid "Create distribution packages:"
msgstr "创建分发包："

#: ../../../_source/development.rst:234
msgid "Version Management"
msgstr "版本管理"

#: ../../../_source/development.rst:236
msgid "Version is managed by ``setuptools_scm`` from git tags:"
msgstr "版本由 ``setuptools_scm`` 从 git 标签管理："

#: ../../../_source/development.rst:248
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../../_source/development.rst:251
msgid "Building Documentation"
msgstr "构建文档"

#: ../../../_source/development.rst:253
msgid "Documentation uses Sphinx:"
msgstr "文档使用 Sphinx："

#: ../../../_source/development.rst:268
msgid "Writing Documentation"
msgstr "编写文档"

#: ../../../_source/development.rst:270
msgid "Documentation is written in reStructuredText:"
msgstr "文档使用 reStructuredText 编写："

#: ../../../_source/development.rst:272
msgid "User guides in ``docs/_source/``"
msgstr "``docs/_source/`` 中的用户指南"

#: ../../../_source/development.rst:273
msgid "API docs auto-generated from docstrings"
msgstr "从文档字符串自动生成的 API 文档"

#: ../../../_source/development.rst:275
msgid "Example docstring:"
msgstr "示例文档字符串："

#: ../../../_source/development.rst:298
msgid "Debugging"
msgstr "调试"

#: ../../../_source/development.rst:301
msgid "Debug Mode"
msgstr "调试模式"

#: ../../../_source/development.rst:303
msgid "Run with debug logging:"
msgstr "使用调试日志运行："

#: ../../../_source/development.rst:315
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: ../../../_source/development.rst:317
msgid "**Source Code**: https://spacecruft.org/books/momovu"
msgstr "**源代码**: https://spacecruft.org/books/momovu"

#: ../../../_source/development.rst:318
msgid "**Documentation**: https://momovu.org"
msgstr "**文档**: https://momovu.org"

#: ../../../_source/development.rst:319
msgid "**PyPI Package**: https://pypi.org/project/momovu/"
msgstr "**PyPI 包**: https://pypi.org/project/momovu/"
